<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Philosophies on Being with Tom</title>
    <link>https://beingwith.netlify.app/philosophy/</link>
    <description>Recent content in Philosophies on Being with Tom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Dec 2020 14:28:14 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://beingwith.netlify.app/philosophy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Peut-on forcer quelqu&#39;un à être libre ?</title>
      <link>https://beingwith.netlify.app/philosophy/forcerlibre/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 14:28:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beingwith.netlify.app/philosophy/forcerlibre/</guid>
      <description>Nous avons là un paradoxe, comment pouvons-nous être forcés et contraints tout en étant libres ? Comment comprendre ce paradoxe ? Qu&amp;rsquo;entendons-nous par liberté et qu&amp;rsquo;entendons-nous par force ? Nous pouvons comprendre la liberté comme la liberté de choisir notre propre destin. Mais le choix que nous faisons n&amp;rsquo;est-il pas toujours imposé dans le contexte d&amp;rsquo;un ensemble de conditions contingentes, prédéterminées, imposées ? Si c&amp;rsquo;est le cas, peut-être que la liberté signifie comprendre et voir clairement la force qui nous contraint, et d&amp;rsquo;agir consciemment en son sein, à travers elle et peut-être même contre elle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesamtkunstwerk</title>
      <link>https://beingwith.netlify.app/philosophy/gesamtkunstwerk/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 14:18:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beingwith.netlify.app/philosophy/gesamtkunstwerk/</guid>
      <description>Le Gesamtkunstwerk s&amp;rsquo;explique probablement d&amp;rsquo;abord par l&amp;rsquo;illustration. Au lieu d&amp;rsquo;un tableau accroché au mur d&amp;rsquo;une maison, on peut penser que le Gesamtkunstwerk essaie d&amp;rsquo;intégrer le tableau au mur, au cadre, pour les faire former une unité. Faire en sorte que le mur forme une unité avec le sol et le plafond, faire en sorte que la structure de la maison s&amp;rsquo;accorde avec la peinture et les murs, etc. Si nous imaginons le tableau comme étant celui d&amp;rsquo;une forêt, nous pouvons imaginer le mur comme étant courbé et organique, ressemblant aux feuilles du tableau, ou les arcs soutenant les maisons comme se tordant et tournant comme les branches d&amp;rsquo;un arbre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu’est-ce que qu’une vraie question ?</title>
      <link>https://beingwith.netlify.app/philosophy/vraiequestion/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 13:54:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beingwith.netlify.app/philosophy/vraiequestion/</guid>
      <description>La structure et l&amp;rsquo;orientation d&amp;rsquo;une question limite le domaine des réponses possibles. Dans chaque question, nous sommes toujours déjà orientés vers un domaine de vérité. Cette orientation est déjà &amp;ldquo;révélatrice&amp;rdquo;. Mais vers quoi s&amp;rsquo;oriente notre questionnement ? Interrogeons-nous à propos du monde phénoménal ou essayons-nous de percer le monde nouménal pour trouver ces vérités qui sont transcendantes et a-priori aux phénomènes que nous vivons ? Le vrai problème est &amp;ldquo;vers quoi notre questionnement est-il orienté et à quoi la structure de notre questionnement nous permet-elle d&amp;rsquo;accéder ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goals</title>
      <link>https://beingwith.netlify.app/philosophy/goals/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 12:38:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://beingwith.netlify.app/philosophy/goals/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
